<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter lang="es" version="5.0" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:ns5="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:ns4="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:ns3="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
	<title>Integrando <application>Jenkins</application> y <application>TestLink</application></title>
	
	<para>Es importante explicar la dinámica detrás de la integración
	entre <application>Jenkins</application> y <application>TestLink</application>. 
	En primer lugar vamos a revisar algunos hechos importantes de las dos herramientas.</para>
	
	<para><application>Jenkins</application> es tiene su utilización muy sencilla y puede manejar
	<emphasis>la ejecución de múltiplos jobs</emphasis>, <emphasis>la programación de jobs</emphasis> 
	así como <emphasis>ejecuciones distribuidas</emphasis> (o todo junto: <emphasis>múltiplos jobs 
	programados en un ambiente distribuido</emphasis>).</para>
	
	<para><application>TestLink</application> es poderoso para gerenciar pruebas, sean 
	<emphasis>automatizadas</emphasis> o <emphasis>manuales</emphasis>. 
	También permite organizar las pruebas en una agradable estrucutra jerárquica. 
	No obstante, por su lenguaje de programación y arquitectura, 
	<application>TestLink</application> no es muy adecuado para ejecutar o programar 
	múltiples tareas en segundo plano.</para>
	
	<para>Hay diferentes maneras de automatizar las pruebas en el <application>TestLink</application>. 
	Es posible armacenar las pruebas en el <application>SVN</application> y disparar la ejecución por un botón
	en el <application>TestLink</application>, de todos modos seria necesario implementar un mecanismo en el 
	<application>TestLink</application> para monitorar la ejecución o para ir a un sistema diferente para ver
	lo que está pasando. O es posible escribir las pruebas en <acronym>PHP</acronym> y ponerlas junto al instalación 
	del  <application>TestLink</application>, pero no es una tarea fácil ejecutar las tareas en diferentes procesos
	o threads en <acronym>PHP</acronym>. Por todas estas razones, la integración que te traemos en esta guía
	utiliza un enfoque más sencillo. Pruebas manuales y automatizadas son gerenciadas en el 
	<application>TestLink</application>, mientras <application>Jenkins</application> es responsable para la ejecución
	e las pruebas automatizadas. Jenkins también es responsable por la actualización de los status de ejecución de pruebas en
	el <application>TestLink</application> así como subir los archivos adjuntos definidos. Esta integración se logra con
	<application>Jenkins TestLink Plugin</application>.</para>
	
	<para>Vamos a ver como se configura el ambiente para esta integración en los 
	próximos capítulos. Mientras es bueno tener una buena explicación de cómo la 
	integración funciona, es probable que sea mas sencillo comprender como el funciona
	en la práctica. El resto de la guía explica como configurar <application>Jenkins</application> 
	y  <application>TestLink</application> para ejecutar pruebas automatizadas de un 
	proyecto de pruebas modelo. Este es un proyecto JAVA que utiliza 
	<application>Maven</application> y <application>TestNG</application>. Se puede descargalo de
	<link xlink:href="https://github.com/kinow/jenkins-testlink-plugin-the-definitive-guide/blob/master/sample-test-project.tar.gz?raw=true">
	https://github.com/kinow/jenkins-testlink-plugin-the-definitive-guide/blob/master/sample-test-project.tar.gz?raw=true</link>.</para>
	
	<para><application>Jenkins TestLink Plug-in</application> está licenciado bajo la licencia
	<acronym>MIT</acronym> License y su código se encuentra alojado en github - 
	<db:link xlink:href="http://github.com/jenkinsci/testlink-plugin">http://github.com/jenkinsci/testlink-plugin</db:link>.</para>
	
</chapter>