<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter lang="es" version="5.0" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:ns5="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:ns4="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:ns3="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook" id="chapter.4">
	<title>Configuración del <application>TestLink</application></title>
	
	<section>

		<title>Instalando <application>TestLink</application></title>
	
		<para>La primera parte de la configuración de integración es instalar y configurar el 
		<application>TestLink</application>. En primer lugar, comenzar por descargar el archivo 
		testlink-1.9.2.tar.gz en el site http://www.teamst.org. Descompactar utilizando 
		tar -zxvf testlink-1.9.2.tar.gz. Se extraerán los archivos <application>TestLink</application>
		para la carpeta actual. Mover este directorio a su directorio raíz del servidor HTTP y abrir
		la URL <emphasis>http://localhost/testlink-1.9.2</emphasis> en el browser.</para>
		
		<mediaobject id="testlink_002">
			<imageobject role="html">
				<imagedata align="center" fileref="media/testlink_002.png" width="800px" format="PNG" />
			</imageobject>
		</mediaobject>
		
		<mediaobject id="testlink_003">
			<imageobject role="html">
				<imagedata align="center" fileref="media/testlink_003.png" width="800px" format="PNG" />
			</imageobject>
		</mediaobject>
		
		<!-- Tip: es posible utilizar los mismos comandos para Postgre SQL o MS SQL, 
		solamente revise el manual del vendedor para entender cuáles son los comandos 
		equivalentes. -->
		
		<para>Ahora el asistente de instalación le guiará a través del resto de la 
		instalación. Es necesário una base de datos y dos contas creadas en MySQL antes de 
		seguir adelante. para crear la base de datos para el <application>TestLink</application> 
		ejecute el comando siguiente en el prompt MySQL.</para>
		
		<programlisting><![CDATA[mysql> create database testlink192;]]></programlisting>
		
		<para>Ahora hay que crear el usuario <application>TestLink</application> que será utilizado 
		para para acceder a la base de datos.</para>
		
		<programlisting><![CDATA[mysql> grant all privileges on testlink192.* to 'testlink192' identified by 'testlink192';
mysql> flush privileges;]]></programlisting>
		
		<para>Ahora siga las instrucciones en el asistente de instalación <application>TestLink</application> y cuando  
		preguntado, utilize la información que acaba de crear en el <application>MySQL</application>. Para este ejemplo
		es necesario tener acceso al servidor <application>MySQL</application> y también saber los datos de la cuenta 
		de administrador.</para>

		<para>
			<mediaobject id="testlink_004">
				<imageobject role="html">
					<imagedata align="center" fileref="media/testlink_004.png" width="800px" format="PNG" />
				</imageobject>
			</mediaobject>
		</para>
		
		<para>
			<mediaobject id="testlink_005">
				<imageobject role="html">
					<imagedata align="center" fileref="media/testlink_005.png" width="800px" format="PNG" />
				</imageobject>
			</mediaobject>
		</para>
		
		<para>
			<mediaobject id="testlink_006">
				<imageobject role="html">
					<imagedata align="center" fileref="media/testlink_006.png" width="800px" format="PNG" />
				</imageobject>
			</mediaobject>
		</para>
		
		<para>Si todo há funcionado correctamente se le debes pedir para hacer el log in usando
		<emphasis>admin:admin (user:password)</emphasis></para>
		
		<para><application>TestLink</application> contiene un archivo de configuración que se 
		necesita modificar antes de seguir a la session siguiente. En 
		<emphasis>$TESTLINK_HOME/config.inc.php</emphasis>, busque por  
		<emphasis>$tlCfg->api->enabled</emphasis> y defina su valor para <emphasis>TRUE</emphasis>. 
		Despues busque por <emphasis>$g_attachments->order_by</emphasis> y defina su valor para 
		<emphasis>" ORDER BY id ASC "</emphasis> () (dejar los espacios en blanco antes y después de 
		la cláusula de ordenación). La primera confiruación habilita la API <acronym>XML-RPC</acronym>
		para acceso externo, y los últimos cambios de la columna en la que <application>TestLink</application> 
		ordena los adjuntos. La precisión de la columna <emphasis>date_added</emphasis>  
		en la tabla <emphasis>attachments</emphasis> se limita a los segundos, así que si agrega mas que dos 
		archivos adjuntos al mismo tiempo los valores devueltos por la base de datos pueden ser inconsistentes</para>
	
	</section>
	
	<section>
		
		<title>Creación de una muestra de un proyecto de pruebas</title>
		
		<para>Al acceder por primera vez al <application>TestLink</application> se muestra un formulario
		que permite la creación de un primer Proyecto de Pruebas. Es posible tener cuantos proyectos sea necesário.
		Abajo del Proyecto de Pruebas es donde se va a crear los plans de pruebas, casos de pruebas, requisitos,
		campos personalizados y otras entidades.</para>
		
		<para>
			<mediaobject id="testlink_007">
				<imageobject role="html">
					<imagedata align="center" fileref="media/testlink_007.png" width="800px" format="PNG" />
				</imageobject>
			</mediaobject>
		</para>
		
		<para>Crear un proyecto de pruebas con nombre <emphasis>Mi primer proyecto</emphasis>, 
		con prefijo <emphasis>MFP</emphasis> y asegúrese de que las siguientes opciones están marcadas: 
		<emphasis>Enable Requirements feature</emphasis>, <emphasis>Enable Testing Priority</emphasis>, 
		<emphasis>Enable Test Automation (API keys)</emphasis>, <emphasis>Enable Inventory</emphasis>, 
		<emphasis>Active</emphasis> and <emphasis>Public</emphasis>. 
		Hacer clic en <emphasis>Create</emphasis> para terminar.</para>
		
		<para>
			<mediaobject id="testlink_008">
				<imageobject role="html">
					<imagedata align="center" fileref="media/testlink_008.png" width="800px" format="PNG" />
				</imageobject>
			</mediaobject>
		</para>
		
		<para>Si la pantalla siguiente no es mostrada regrese y verifique si no há sido olvidado 
		ni una de las etapas anteriores.</para>
		
		<para>
			<mediaobject id="testlink_009">
				<imageobject role="html">
					<imagedata align="center" fileref="media/testlink_009.png" width="800px" format="PNG" />
				</imageobject>
			</mediaobject>
		</para>
		
	</section>
	
	<section>
	
		<title>Creación y asignación de los campos personalizados para la automatización</title>
	
		<para>Haga clic en el ítem <emphasis>Proyécto</emphasis> del menú superior para ser redirigido 
		a la pantalla principal. Ahora vamos a crear el campo personalizado que se utiliza para la 
		automatización. Esta automatización es usada por el plug-in que vincula un caso de prueba 
		automatizado del <application>TestLink</application> a un <emphasis>Resultado de Prueba</emphasis> 
		de una serie de pruebas.</para>
		
		<para>Click on <emphasis>Define Custom Fields</emphasis> under the 
		<emphasis>Test Project</emphasis> options box. Now create a custom 
		field using the name <emphasis>Java class</emphasis>, label 
		<emphasis>Java class</emphasis>, available for <emphasis>Test Case</emphasis>, 
		type <emphasis>string</emphasis>, enable on	<emphasis>Test Spec Design</emphasis> 
		and display on test execution <emphasis>No</emphasis>.</para>
		
		<para>
			<mediaobject id="testlink_010">
				<imageobject role="html">
					<imagedata align="center" fileref="media/testlink_010.png" width="800px" format="PNG" />
				</imageobject>
			</mediaobject>
		</para>
		
		<para>
			<mediaobject id="testlink_011">
				<imageobject role="html">
					<imagedata align="center" fileref="media/testlink_011.png" width="800px" format="PNG" />
				</imageobject>
			</mediaobject>
		</para>
		
		<para>Ahora sólo tenemos que asignar este campo personalizado que se utilizará en
		nuestro proyecto de prueba. Regrese a la pantalla principal y haga click en 
		<emphasis>Assign Custom Fields</emphasis>. Esto le llevará a una pantalla con 
		la lista de los campos personalizados. Seleccione el campo personalizado de clase Java 
		y haga click en el botón <emphasis>Assign</emphasis></para>

		<para>
			<mediaobject id="testlink_012">
				<imageobject role="html">
					<imagedata align="center" fileref="media/testlink_012.png" width="800px" format="PNG" />
				</imageobject>
			</mediaobject>
		</para>
	
	</section>
	
	<section>
	
		<title>Especificar las pruebas</title>
		
		<para>Para aquellos a quienes trabajan con pruebas esta parte deve ser 
		un proceso sencillo. Lo que vamos a hacer ahora es crear una suite de pruebas 
		y un caso de prueba. En el TestLink los casos de prueba siempre son mantenidos 
		abajo de una suite de pruebas.</para>
		
		<para>De vuelta a la pantalla principal, en el menu superior hay la opción
		<emphasis>Test Specification</emphasis>. Haga click en la opción. La pantalla de 
		especificación de la prueba es sencilla. A la izquierda hay el navegador con los ajustes, 
		filtros y el árbol de suites de pruebas y casos de pruebas. Comienza seleccionando en el 
		proyecto de pruebas para ver las operaciones disponibles en las suites de pruebas.</para>
		
		<para>
			<mediaobject id="testlink_013">
				<imageobject role="html">
					<imagedata align="center" fileref="media/testlink_013.png" width="800px" format="PNG" />
				</imageobject>
			</mediaobject>
		</para>
		
		<para>Crear la suite de pruebas que se desea. Este campo no es importante para nuestra guía. 
		Una vez creada, la suite de pruebas se muestra en el árbol de la izquierda. Ahora se debe hazer 
		clic en el conjunto de pruebas en el árbol para ver las operaciones de caso de prueba.</para>
		
		<para>
			<mediaobject id="testlink_014">
				<imageobject role="html">
					<imagedata align="center" fileref="media/testlink_014.png" width="800px" format="PNG" />
				</imageobject>
			</mediaobject>
		</para>
		
		<para>Se debe crear un caso de prueba con cualquier título o resumen. La información 
		importante en esta pantalla para la ejecución son los tipos de ejecución y la classe Java
		(Campo customizado creado en la página anterior). En tipo de ejecución seleccione 
		<emphasis>Automación</emphasis> y para la clase Java rellenar con el nombre de la clase Java
		<emphasis>sample.Tests</emphasis>.</para>
		
		<para>
			<mediaobject id="testlink_015">
				<imageobject role="html">
					<imagedata align="center" fileref="media/testlink_015.png" width="800px" format="PNG" />
				</imageobject>
			</mediaobject>
		</para>
		
		<para>
			<mediaobject id="testlink_016">
				<imageobject role="html">
					<imagedata align="center" fileref="media/testlink_016.png" width="800px" format="PNG" />
				</imageobject>
			</mediaobject>
		</para>
		
		<para>
			<mediaobject id="testlink_017">
				<imageobject role="html">
					<imagedata align="center" fileref="media/testlink_017.png" width="800px" format="PNG" />
				</imageobject>
			</mediaobject>
		</para>
		
		<para>
			<mediaobject id="testlink_018">
				<imageobject role="html">
					<imagedata align="center" fileref="media/testlink_018.png" width="800px" format="PNG" />
				</imageobject>
			</mediaobject>
		</para>
	
	</section>
	
	
	<section>
		
		<title>La última etapa: crear un plan de pruebas y adicionar casos de prueba</title>
		
		<para>Este es el último paso para la condiguración del <application>TestLink</application>. 
		Sin embargo, antes del comienzo deste paso, hay un importante concepto en el <application>TestLink</application>, 
		las <emphasis>Builds</emphasis>. En el <application>TestLink</application>, hay que crear
		un plan de pruebas delineando lo que y como se va a probar la aplicación en prueba. 
		Una vez que haya un plan de pruebas es posible iniciar a adicionar los casos de prueba al 
		plan de pruebas, y ejecutalos. Una build en el <application>TestLink</application> es la 
		ejecución del plan de pruebas, y despues de su ejecución no se puede mas editar los casos 
		de prueba desto plan de pruebas (no seria justo cambiar el ámbito o el criterio de salida 
		de un caso de prueba después de el haber sido ejecutado) </para>
		
		<para>Regrese a la pantalla principal y haga clic en la opción 
		<emphasis>Test Plan Management</emphasis>, disponible abajo del cuadro 
		de plan de pruebas a la derecha de la pantalla. Crear un plan de pruebas con nombre 
		<emphasis>Mi primer plan de pruebas</emphasis>, con cualquier descripción y asegurárse 
		de que <emphasis>Active</emphasis> y <emphasis>Public</emphasis> are checked.</para>
		
		<para>
			<mediaobject id="testlink_019">
				<imageobject role="html">
					<imagedata align="center" fileref="media/testlink_019.png" width="800px" format="PNG" />
				</imageobject>
			</mediaobject>
		</para>
		
		<para>
			<mediaobject id="testlink_020">
				<imageobject role="html">
					<imagedata align="center" fileref="media/testlink_020.png" width="800px" format="PNG" />
				</imageobject>
			</mediaobject>
		</para>
	
		<para>In the last box on the right of the screen, click on <emphasis>Add / Remove 
		Test Cases</emphasis> and add the test case that you created to your test plan.</para>
	
		<para>
			<mediaobject id="testlink_021">
				<imageobject role="html">
					<imagedata align="center" fileref="media/testlink_021.png" width="800px" format="PNG" />
				</imageobject>
			</mediaobject>
		</para>
		
		<para>Es necesario crear o no un build. Este paso es opcional. El plug-in automaticamente crea un 
		nuevo build si ya no hay uno con el mismo nombre que proporcionaste en la pagina de configuración 
		del <application>Jenkins</application>. Cuando regresar al plan de pruebas debe ser posible ver mas 
		opciones disponibles en el cuadro del plan de pruebas y otros dos cuadros: Test Execution and Test Plan contents, 
		así como otras opciones disponibles en el menú superior</para>
		
		<para>Hemos terminado con <application>TestLink</application> por ahora, el próximo paso es configurar el <application>Jenkins</application></para>
	
	</section>
	
</chapter>