<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter lang="es" version="5.0" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:ns5="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:ns4="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:ns3="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
	
	<title>Ejecutando Casos de Prueba Automatizados</title>
	
	<para>Ahora que todo está configurado es tiempo de ejecutar nuestros casos 
	de prueba automatizados. Vamos a regresar a la pantalla principal en el 
	<application>Jenkins</application>. Haga clic en el job y dispare su ejecución haciendo 
	clic en <emphasis>Build Now</emphasis>.</para>
	
	
	<para>
		<mediaobject id="jenkins_008">
			<imageobject role="html">
				<imagedata align="center" fileref="../media/jenkins_008.png" contentwidth="800px" format="PNG" />
			</imageobject>
		</mediaobject>
	</para>
	
	<para>Una vez que su ejecución se ha completado, actualize 
	la pantalla actual presionando F5 o haciendo clic sobre el nombre del build.
	La siguiente pantalla debe aparecer, mostrando un gráfico con los resultados de las pruebas.</para>
		
	<para>
		<mediaobject id="jenkins_009">
			<imageobject role="html">
				<imagedata align="center" fileref="../media/jenkins_009.png" contentwidth="800px" format="PNG" />
			</imageobject>
		</mediaobject>
	</para>
	
	<para>Es posible encontrar más información sobre las pruebas haciendo clic en
	<emphasis>Test Results</emphasis> o en el build abajo de <emphasis>Build History</emphasis>.</para>
	
	<para>
		<mediaobject id="jenkins_010">
			<imageobject role="html">
				<imagedata align="center" fileref="../media/jenkins_010.png" contentwidth="800px" format="PNG" />
			</imageobject>
		</mediaobject>
	</para>
	
	<para>
		<mediaobject id="jenkins_011">
			<imageobject role="html">
				<imagedata align="center" fileref="../media/jenkins_011.png" contentwidth="800px" format="PNG" />
			</imageobject>
		</mediaobject>
	</para>
	
	
	<para>Todo parece estar en correcto en <application>Jenkins</application>,
	ahora vamos a regresar para el <application>TestLink</application> y hacer clic en 
	la opción <emphasis>Test execution</emphasis> en el menu del topo. El va a traer una pantalla
	que muestra el resultado de la ejecución de la prueba.</para>
	
	<para>
		<mediaobject id="testlink_022">
			<imageobject role="html">
				<imagedata align="center" fileref="../media/testlink_022.png" contentwidth="800px" format="PNG" />
			</imageobject>
		</mediaobject>
	</para>
	
	<para>Se puede ver mas informaciones acerca de la ejecución de sus pruebas 
	haciendo clic sobre ellas en el árbol. Tenga en cuenta que el plug-in por 
	defecto se carga el archivo original de resultados de pruebas. En este caso, 
	como estamos usando <application>TestNG</application>, el se cargó 
	<emphasis>testng-results.xml</emphasis>. Es útil como se puede ver lo que paso 
	con las pruebas, tal vez hasta vea el stack trace de una excepción.</para>
	
	<para>
		<mediaobject id="testlink_023">
			<imageobject role="html">
				<imagedata align="center" fileref="../media/testlink_023.png" contentwidth="800px" format="PNG" />
			</imageobject>
		</mediaobject>
	</para>
	
	<para>Explore los informes disponibles en el <application>TestLink</application> 
	para ver los resultados de las pruebas en diferentes perspectivas.</para>
	
	<para>
		<mediaobject id="testlink_024">
			<imageobject role="html">
				<imagedata align="center" fileref="../media/testlink_024.png" contentwidth="800px" format="PNG" />
			</imageobject>
		</mediaobject>
	</para>
	
	<para>¿Ha notado que el nombre de la clase Java en nuestro proyecto es sample.Tests?
	¿Por qué no intentar escribir más métodos dentro de esta clase Java? 
	Esto puede ayudar en la revisión del trabajo. Utilizando TAP como resultado de pruebas
	le permite extender los resultados de las pruebas, especificando, por ejemplo, archivos 
	adjuntos para los resultados de las pruebas, tales como imágenes o archivos de log. 
	Ver <xref linkend="chapter.9">capítulo 9</xref> para obtener más detalles.</para>
	
</chapter>