<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter lang="es" version="5.0" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:ns5="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:ns4="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:ns3="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
         
	<title>Estrategias para buscar los resultados de las pruebas</title>
	
	<para>Después que se ejetuan las pruebas automatizadas el plug-in tiene que buscar los
	<emphasis>Test Results</emphasis>. De esta manera se sabrá si una prueba automatizada há sido 
	ejecutada correctamente o no y entonces actualizar el status de la prueba en el 
	<application>TestLink</application>.</para>
	
	<para><application>Jenkins TestLink Plug-in</application> actualmente tiene tres estrategias 
	para encontrar los resultados de pruebas: <emphasis>TAP</emphasis>, 
	<emphasis>TestNG</emphasis> y <emphasis>JUnit</emphasis>. Todos las tres estrategias utilizan 
	un campo customizado para asociar un resultado de prueba a un caso de prueba automatizado.</para>
	
	
	<section>
	
		<title><application>JUnit</application></title>

		<para>Para el <application>JUnit</application>, el plug-in utiliza el nombre de 
		una suite de prueba. Si el nombre de la suite de prueba es el mismo que el valor de un 
		campo llave customizado de un caso de prueba, entonces el plug-in verifica si 
		atributos de fracasos o errores son mayores que 0 (zero). Si es así, el caso de prueba 
		es actualizado con el status failed en el <application>TestLink</application>. 
		De otro modo se actualiza con passed.</para>
		
	</section>
	
	<section>
	
		<title><application>TestNG</application></title>

		<para>Para el <application>TestNG</application>, el plug-in utiliza el nombre de 
		la clase de las pruebas como llave. En general un informe <acronym>XML</acronym> 
		del <application>TestNG</application> contiene una suite con muchas pruebas. El plug-in 
		busca por el nombre de las clases de las pruebas. Si el nombre de una clase 
		<application>TestNG</application> es lo mismo que el valor de un 
		campo llave customizado de un caso de prueba, entonces el plug-in verifica la
		situación de los métodos de la clase. Si la clase contiene un método que há fallado,
		entonces el caso de prueba es actualizado con la situación failed en el 
		<application>TestLink</application>. De otro modo se actualiza con passed.</para>
	
	</section>
	
	<section>
	
		<title><acronym>TAP</acronym></title>

		<tap>Para <acronym>TAP</acronym>, el plug-in utiliza el nombre del archivo 
		<acronym>TAP</acronym> como llave. Si el nombre del archivo <acronym>TAP</acronym> 
		es lo mismo que el valor del campo customizado llave de un caso de prueba, entonces 
		el plug-in verifica si el archivo <acronym>TAP</acronym> contiene errores (not ok).
		Si es así, el caso de prueba es actualizado con status failed en el 
		<application>TestLink</application>. De otro modo se actualiza con passed. </tap>
	
	</section>
	
</chapter>