<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter lang="es" version="5.0" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:ns5="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:ns4="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:ns3="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
         
	<title>Ventajas del uso de <application>Jenkins TestLink Plug-in</application></title>
	
	<para>El plug-in no está destinado a ser una solución de automatización de pruebas, 
	a pesar de que el ayuda a automatizar sus pruebas. También no hay la intención de 
	que gerencie las pruebas. El propósito del plug-in es integrar <application>Jenkins</application>, 
	el servidor de integración contínua, y <application>TestLink</application>, una herramienta 
	de gerenciamento de pruebas.</para>
	
	<para>Hay tres claras ventajas en la utilización de este infoque. En primer lugar, si ya 
	están utilizando <application>Jenkins</application> como servidor de integración continua 
	y <application>TestLink</application> como herramienta de gerenciamento de pruebas, entonces 
	no será necesario preocuparse con otra herramienta. Basta instalar el plug-in y luego DevOps 
	seguiran trabajando en el <application>Jenkins</application>, probadores seguiran trabajando en el 
	<application>Testlink</application> y su jefe quedará mas que feliz de saber que 
	no hay la necessidad de otra herramienta, o entrene todo el equipo para aprender a utilizar
	una nueva herramienta.</para>
	
	<para>En segundo lugar, es independiente del lenguaje. Se puede ejecutar las pruebas en 
	<acronym>PHP</acronym>, Perl, Python, Java o incluso C. La única limitación aqui es que 
	es necesario poder dar salida a las pruebas en <application>JUnit</application>, <application>TestNG</application> o 
	<acronym>TAP</acronym>.</para>
	
	<para>Por último, es gratis. El equipo del plug-in son contrubuidores del 
	<application>TestLink</application>, </para>
	
	<para>Lastly, it is free. The team of the plug-in are contributors of 
	<application>TestLink</application>, mantenedores del 
	<application>TestLink Java API</application>, y seguen tratando de arreglar los problemas en 
	<link xlink:href="http://issues.jenkins-ci.org"><application>Jenkins</application>' 
	<application>JIRA</application></link> lo mas rápido que sea posible.</para>
	
</chapter>