<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter id="chapter.1">
  <title>Einführung in Jenkins</title>

  <para>Jenkins (vormals Hudson) ist ein Continuous Integration Server (Dienst 
  zur fortlaufenden Integration einer Anwendung) geschrieben in der
  Programmiersprache Java. 
  Dieser kann als ausführbares Webarchiv (war-Datei) heruntergeladen werden
  unter <ulink url="http://www.jenkins-ci.org">
  http://www.jenkins-ci.org</ulink>. Gestartet wird es durch den Befehl
  <command>java -jar jenkins.war</command>. Jenkins enthält einen Servlet
  Container (Winstone). Es gibt auch die Möglichkeit es in anderen Anwendungsdiensten
  wie Tomcat, Jetty, JBoss, etc. zu starten. Jenkins benutzt keinen Datenbankdienst zur
  persistenten Speicherung der Konfiguration. Jenkins nutzt XStream, um Daten in
  XML-Dateien zu persistieren.</para>

  <para>
    <mediaobject>
      <imageobject role="html">
        <imagedata 
            align="center" 
            contentwidth="350px" 
            fileref="../media/jenkins_logo.png" 
            format="PNG">
        </imagedata>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </para>

  <para>Jenkins dient zur Erzeugung, Überwachung und zeitlichen Einteilung von Aufgaben.
  Es gibt Plug-ins für verschiedenste Aufgaben von Zugriffsverwaltungen auf unterschiedliche
  Quellcode-Managementsysteme (SCMs wie etwa git, mercury, SVN, CVS) bis zu Plug-ins zur
  Anbindung von Jenkins an Werkzeuge wie Selenium, Gerrit, TestLink und weiteren.</para>

  <para>Als typische Eigenschaften und Fähigkeiten von Jenkins findet man im 
  <ulink url="http://wiki.jenkins-ci.org/display/JENKINS/TestLink+Plugin">
  Jenkins-Wiki</ulink>: </para>

  <orderedlist>
    <listitem>
      <para>Einfache Installation</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Einfache Konfiguration</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Unterstützung von Änderungsüberwachungen</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Permanente Links</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>RSS/E-mail/IM-Integration</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>After-the-fact-tagging (nachträgliches Tagging)</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>JUnit/TestNG-Test-Berichtserstattung</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Verteiltes Bauen</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Datei-Fingerprinting</para>
    </listitem>

    <listitem>
      <para>Plugin-Unterstützung</para>
    </listitem>
  </orderedlist>

  <para>In diesem Tutorium nehmen wir an, dass die LTS-Version (long term support, langzeitliche Unterstützungsversion)
  von Jenkins verwendet wird. Im Moment der Entstehung des Tutoriums ist die aktuelle Versionsnummer
  <emphasis>1.424.6</emphasis>. Dennoch ist es sehr wahrscheinlich, dass das hier Erlernte auf neuere
  Versionen von Jenkins übertragbar ist. Das Jenkins-Entwicklungsteam erweitert hier nicht nur die bestehenden
  Fähigkeiten in großem Ausmaß, sondern zielt auch darauf ab, Rückwärtskompatibilität zu vorherigen Versionen
  zu gewährleisten.</para>

  <para>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata 
            align="center" 
            fileref="../media/jenkins_001.png" 
            width="100%" 
            contentdept="100%" 
            format="PNG">
        </imagedata>
      </imageobject>
    </mediaobject>
  </para>

  <para>Jenkins ist lizensiert unter der MIT-Lizenz und zugehörige Quelltexte werden verwaltet unter 
  GitHub - <ulink url="http://github.com/jenkinsci">
  http://github.com/jenkinsci</ulink>.</para>
</chapter>
