<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter id="chapter.2">
    <title>Einführung in TestLink</title>

    <para>TestLink ist ein quellenfreies Test-Management-Werkzeug geschrieben in PHP.
    Um TestLink zu installieren, benötigt man einen HTTP-Server mit PHP 5 und einer
    Datenbank. Die aktuell direkt von TestLink unterstützten Datenbanken sind
    MySQL, PostgreSQL und MS SQL. Es gibt Anwender, die berichten auch Oracle zu verwenden.
    Es kann heruntergeladen werden unter <ulink url="http://www.teamst.org">
    http://www.teamst.org</ulink>.</para>

    <para>
        <mediaobject id="testlink_logo">
            <imageobject>
                <imagedata 
                    align="center" 
                    fileref="../media/testlink_logo.png" 
                    contentwidth="200px" 
                    format="PNG" />
            </imageobject>
        </mediaobject>
    </para>

    <para>TestLink deckt neben anderen Bereichen die Testplanung, Anforderungsmanagement,
    Baselines (Verwaltung zugehöriger Varianten), Custom Fields (Maßgeschneiderte Datenfelder),
    Testsammlungen mit Testfällen und Berichtserstattung. Für externe Zugriffe gibt es eine
    XML-RPC-Schnittstelle, die nicht standardmäßig eingeschaltet ist. Zwei weitere Fähigkeiten
    von TestLink sind die Versionierung von Einträgen wie Testfälle und Anforderungen sowie
    die Fähigkeit, Daten in unterschiedlichen Formaten zu importieren und exportieren.</para>

    <para>Es gibt Sprachanbindungen der TestLink XML-RPC-Schnittstelle für Java,
    Perl, PHP, Ruby und andere Programmiersprachen. Die Integration von
    Jenkins und TestLink geschieht mittels TestLink-Java-Schnittstelle - 
    <ulink url="http://testlinkjavaapi.sourceforge.net">
    http://testlinkjavaapi.sourceforge.net</ulink>.</para>

    <para>
        <mediaobject id="testlink_001_01">
            <imageobject>
                <imagedata 
                    align="center" 
                    fileref="../media/testlink_001.png" 
                    width="100%" 
                    contentdept="100%" 
                    format="PNG" />
            </imageobject>
        </mediaobject>
    </para>

    <para>Die aktuellste Version, während dieses Tutorium geschrieben wurde,
    ist TestLink <emphasis>1.9.3</emphasis>. Während die Jenkins-Version kein
    großes Hindernis bei dieser Itegration darstellt, kann man von TestLink nicht
    das Gleiche behaupten. Das Tutorium hält sich an die Testlink 1.9.3
    XML-RPC-Schnittstelle. Sollten andere Versionen zum Zeitpunkt Ihrer
    Installation verfügbar sein, wenden Sie sich bitte an das
    <ulink url="http://wiki.jenkins-ci.org/display/JENKINS/TestLink+Plugin">
    Plug-in-Wiki</ulink>, um weitere Informationen zu erhalten.</para>

    <para>TestLink ist lizensiert unter der GPL-Lizenz und die Quelltexte befinden
    sich in Gitorious - 
    <ulink url="http://www.gitorious.org/testlink-ga/testlink-code">
    http://www.gitorious.org/testlink-ga/testlink-code</ulink>.</para>

</chapter>

