<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter id="chapter.3">
    <title>Jenkins- und TestLink-Integration</title>

    <para>Die Anbindung von Jenkins und TestLink kann mittels
    Jenkins-TestLink-Plug-in geschehen. Das Plug-in wird in Jenkins eingebunden,
    und ist hierdurch in der Lage, weitere Fähigkeiten davon zu nutzen wie das
    Ausführen weiterer Aufgaben, zeitliche Festlegung der Aufgaben, verteilte
    Ausführung und eine Menge weiterer Plug-ins. Um die Daten aus TestLink für
    die Testausführung zu erhalten und Berichte der Testergebnisse an TestLink
    weiterzureichen, verwendet das Plug-in die TestLink-XML-RPC-API.</para>

    <para>Während Jenkins die Testausführung und Aufgaben behandelt, wie etwa
    die Nutzung von Quelltexten aus einem SCM, verwaltet TestLink die Struktur
    der Tests, Test-Pläne, sogenannte Custom-Fields, Berichte und
    Versionszugehörigkeiten von Buildergebnissen.</para>

    <para>Die folgenden Kapitel beschäftigen sich mit der Konfiguration
    unserer Umgebung bei der Integration. Trotz der geschriebenen Form über die
    Schritte der Integration ist dabei die praktische Erfahrung und Durchführung
    zum besseren Verständnis empfehlenswert. Das weitere Tutorium erklärt dabei
    die Konfiguration von Jenkins und TestLink, um automatisierte Tests eines
    Beispielprojektes auszuführen. Das Testprojekt ist in Java implementiert und
    nutzt Maven und TestNG. Die Quelltexte sind erhältlich unter
    <ulink url="https://github.com/tupilabs/jenkins-testlink-plugin-tutorial">
    https://github.com/tupilabs/jenkins-testlink-plugin-tutorial</ulink> (dies
    schließt die DocBook-Quellen dieses Buches ein).</para>

    <para>Die aktuellste Version des Jenkins-TestLink-Plug-Ins, während dieses
    Tutorium geschrieben wurde, ist <emphasis>3.0.2</emphasis>.</para>

    <para>Jenkins TestLink Plug-in ist lizensiert unter der MIT-Lizenz und die
    Quelltexte befinden sich in Github -
    <ulink url="http://github.com/jenkinsci/testlink-plugin">
    http://github.com/jenkinsci/testlink-plugin</ulink>.</para>

</chapter>
