<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter id="chapter.4">

    <title>TestLink-Konfiguration</title>

    <section>

        <title>Installation von TestLink</title>

        <para>Dieser Teil des Tutoriums zeigt die Installation und
        Konfiguration von TestLink. Zuerst sollte 
        <emphasis>testlink-1.9.3.tar.gz</emphasis> heruntergeladen werden von
        <ulink url="http://www.teamst.org">http://www.teamst.org</ulink>.
        Dies ist zu entpacken mittels
        <command>tar -zxvf testlink-1.9.3.tar.gz</command>.
        Das entpackte Verzeichnis ist zum HTTP-Server-Hauptverzeichnis zu
        bewegen (bzw. in der HTTP-Server-Konfiguration zugreifbar einzutragen),
        so dass es mit der URL
        <ulink url="http://localhost/testlink-1.9.3">
        http://localhost/testlink-1.9.3</ulink> erreichbar im Browser ist.
        Bei Konfigurationsfragen zum verwendeten HTTP-Server sei hier auf die
        zugehörige Dokumentation verwiesen.</para>

        <para>
            <mediaobject id="testlink_002">
                <imageobject>
                    <imagedata
                       align="center"
                       fileref="../media/testlink_002.png"
                       width="100%"
                       contentdept="100%"
                       format="PNG" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </para>

        <para>
            <mediaobject id="testlink_003">
                <imageobject>
                    <imagedata
                       align="center"
                       fileref="../media/testlink_003.png"
                       width="100%"
                       contentdept="100%"
                       format="PNG" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </para>

        <para>Im Browser wird dabei eine geführte Installationshilfe den Rest der
        Installation begleiten. Bevor diese Schritte jedoch durchführbar sind, muss
        eine zugehörige MySQL-Datenbank erzeugt werden (Zugehörige Hilfe in der
        MySQL-Dokumentation).</para>

        <para><command>mysql> create database testlink;</command></para>

        <para>Im nächsten Schritt muss ein Benutzer in MySQL erzeugt werden, der
        von TestLink zum Zugriff auf die Datenbank verwendet.</para>

        <para>
        <command>mysql> grant all privileges on testlink.* to 'testlink' identified by 'testlink';</command>
        </para>

        <para><command>mysql> flush privileges;</command></para>

        <para>
            <mediaobject id="testlink_004">
                <imageobject>
                    <imagedata
                       align="center"
                       fileref="../media/testlink_004.png"
                       width="100%"
                       contentdept="100%"
                       format="PNG" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </para>

        <para>
            <mediaobject id="testlink_005">
                <imageobject>
                    <imagedata
                       align="center"
                       fileref="../media/testlink_005.png"
                       width="100%"
                       contentdept="100%"
                       format="PNG" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </para>

        <para>
            <mediaobject id="testlink_006">
                <imageobject>
                    <imagedata
                       align="center"
                       fileref="../media/testlink_006.png"
                       width="100%"
                       contentdept="100%"
                       format="PNG" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </para>

        <para>Im Gutfall wird daraufhin ein Login als Benutzer admin und Passwort
        admin abgefragt. Die Beispiele in diesem Tutorium gehen davon aus, dass
        für Zugriffe auf TestLink ein Benutzer mit vollen administrativen Rechten
        in TestLink eingerichtet ist und verwendet wird.</para>

        <para>Standardmäßig ist die XML-RPC-Schnittstelle in TestLink deaktiviert.
        Diese wird durch Editieren der Datei config.inc.php des Hauptverzeichnisses
        von TestLink eingeschaltet.</para>

        <para>
          <command>$tlCfg->api->enabled = TRUE;</command>
        </para>

        <para>Abschließend ist die Option zu editieren, dass empfangene Anhänge
        aus Datenbankschnittstellen nach ID geordnet sind. Auf diese
        Weise wird die Ordnung von Anhängen in TestLink beibehalten.
        Alternativ ist die Sortierung von Anhängen entsprechend des
        Einfügedatums auswählbar. Die Genauigkeit (Zeitliche Auflösung) der
        Spalte date_added ist hierbei in Sekunden. Das kann jedoch zu Inkonsistenzen
        in der Darstellung in TestLink führen und wird nicht empfohlen.</para>

        <para>
          <command>$g_attachments->order_by = " ORDER BY id ASC ";</command>
        </para>

    </section>

    <section>

        <title>Erzeugung eines Testprojektes</title>

        <para>Beim ersten Anmeldevorgang in TestLink wird ein Formular zur
        Erzeugung eines Testprojektes angezeigt. Nach Abschluss der Projekterzeugung
        besteht die Möglichkeit, Testpläne, Anforderungen, Testspezifikationen und
        Ausführungsdaten zu Tests anzulegen.</para>

        <para>
            <mediaobject id="testlink_007">
                <imageobject>
                    <imagedata
                       align="center"
                       fileref="../media/testlink_007.png"
                       width="100%"
                       contentdept="100%"
                       format="PNG" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </para>

        <para>Erzeugen Sie ein Testprojekt namens My first project, Präfix MFP und
        stellen Sie die Aktivierung folgender Optionen sicher: Enable Requirements
        feature, Enable Testing Priority, Enable Test Automation (API keys),
        Enable Inventory, Active and Public. Drücken Sie den Create-Schaltknopf.</para>

        <para>
            <mediaobject id="testlink_008">
                <imageobject>
                    <imagedata
                       align="center"
                       fileref="../media/testlink_008.png"
                       width="100%"
                       contentdept="100%"
                       format="PNG" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </para>

        <para>Wird die folgende Übersicht nicht angezeigt, prüfen Sie bitte die
        vorherigen Schritte nochmals oder Sie sollten als weitere Hilfe die
        TestLink-Dokumentation heranziehen.</para>

        <para>
            <mediaobject id="testlink_009">
                <imageobject>
                    <imagedata
                       align="center"
                       fileref="../media/testlink_009.png"
                       width="100%"
                       contentdept="100%"
                       format="PNG" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </para>

    </section>

    <section>

        <title>Erzeugen und Zuweisen eines Custom Field</title>

        <para>Drücken Sie auf den Project-Eintrag der oberen Menü-Zeile, um zur
        Hauptübersicht zu gelangen. Als nächstes soll ein Custom Field für die
        automatisierten Tests angelegt werden.
        Das Plug-in nutzt den Wert des Custom Fields zur Verbindung eines
        Testfalls in TestLink mit dem Testergebnis des ausgeführten Jenkins-Jobs.</para>

        <para>Wählen Sie Define Custom Fields in der Auswahl der Test-Projekt-Optionsbox.
        Zur Anzeige dieser Auswahloption muss der angemeldete TestLink-Nutzer
        entsprechende Adminstrationrechte besitzen. Erzeugen Sie ein Custom Field
        namens Java Class, dem Label Java Class, Available for Test Case,
        Typ String, Enable on Test Spec Design und Display on test execution No als
        Einträge in der Eingabemaske. Das Plug-in greift auf das
        Custom Field über dessen Name und nicht über den Wert im Label zu.</para>

        <para>
            <mediaobject id="testlink_010">
                <imageobject>
                    <imagedata
                       align="center"
                       fileref="../media/testlink_010.png"
                       width="100%"
                       contentdept="100%"
                       format="PNG" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </para>

        <para>
            <mediaobject id="testlink_011">
                <imageobject>
                    <imagedata
                       align="center"
                       fileref="../media/testlink_011.png"
                       width="100%"
                       contentdept="100%"
                       format="PNG" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </para>

        <para>Als letzter Schritt geschieht die Zuweisung des Custom Field im
        Testprojekt.
        Zurück in der Hauptübersicht wählen Sie den Eintrag Assign Custom
        Fields. Dadurch wird eine Liste der verfügbaren Custom Fields angezeigt.
        Nach Auswahl des Java Class Custom Field muss der Assign-Knopf
        gedrückt werden.</para>

        <para>
            <mediaobject id="testlink_012">
                <imageobject>
                    <imagedata
                       align="center"
                       fileref="../media/testlink_012.png"
                       width="100%"
                       contentdept="100%"
                       format="PNG" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </para>

    </section>

    <section>

        <title>Festlegung der Testsammlung und der Testfälle</title>

        <para>Dieser Abschnitt ist einfacher zu verstehen, wenn man mit der
        Terminologie von Testumgebungen vertraut ist. Ziel ist es, als weiteren
        Schritt eine Testsammlung und einige Testfälle zu erstellen. In
        TestLink werden Testfälle in einer Testsammlung zusammengefasst. Diese
        sind dann Bestandteil eines Testprojektes.</para>

        <para>In der oberen Menüzeile der Hauptübersicht gibt es den Eintrag
        Test Specification. Nach Auswahl dieser Test-Spezifikation wird links
        eine Navigation mit Einstellungen, den Filteroptionen und einer Baumübersicht
        der Testsammlungen und Testfälle dargestellt. Durch Auswahl des eigenen
        Testprojektes werden die Bearbeitungsmöglichkeiten der Testsammlungen
        angezeigt.</para>

        <para>
            <mediaobject id="testlink_013">
                <imageobject>
                    <imagedata
                       align="center"
                       fileref="../media/testlink_013.png"
                       width="100%"
                       contentdept="100%"
                       format="PNG" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </para>

        <para>Die Testsammlung kann mit beliebigem Namen erstellt werden. Für das
        Tutorium ist dieser Name im Feldeintrag nicht entscheident. Einmal angelegt,
        wird die Testsammlung in der Baumübersicht links angezeigt. Durch Auswahl der
        Testsammlung werden die Bearbeitungsmöglichkeiten der einzelnen Testfälle
        angezeigt.</para>

        <para>
            <mediaobject id="testlink_014">
                <imageobject>
                    <imagedata
                       align="center"
                       fileref="../media/testlink_014.png"
                       width="100%"
                       contentdept="100%"
                       format="PNG" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </para>

        <para>Erstellen Sie einen Testfall beliebigen Titels und beliebiger Beschreibung.
        Notwendige Einstellungen zur Automatisierung sind der Ausführungstyp und die
        Java-Klasse (als Custom Field im vorherigen Schritt bereits angelegt).
        Als Ausführungstyp wählen Sie Automated und für die Java-Klasse tragen Sie
        jenkins.plugins.testlink.examples.TestCurrentTime ein. Diese ist im
        Beispielprojekt enthalten.</para>

        <para>
            <mediaobject id="testlink_015">
                <imageobject>
                    <imagedata
                       align="center"
                       fileref="../media/testlink_015.png"
                       width="100%"
                       contentdept="100%"
                       format="PNG" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </para>

        <para>
            <mediaobject id="testlink_016">
                <imageobject>
                    <imagedata
                       align="center"
                       fileref="../media/testlink_016.png"
                       width="100%"
                       contentdept="100%"
                       format="PNG" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </para>

        <para>
            <mediaobject id="testlink_017">
                <imageobject>
                    <imagedata
                       align="center"
                       fileref="../media/testlink_017.png"
                       width="100%"
                       contentdept="100%"
                       format="PNG" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </para>

        <para>
            <mediaobject id="testlink_018">
                <imageobject>
                    <imagedata
                       align="center"
                       fileref="../media/testlink_018.png"
                       width="100%"
                       contentdept="100%"
                       format="PNG" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </para>

    </section>

    <section>

        <title>Erstellen eines Testplans und das Hinzufügen von Testfällen</title>

        <para>Dies ist der letzte Schritt der TestLink-Konfiguration. Bevor
        dieser Abschnitt erläutert wird, soll zuvor auf das wichtige Konzept
        sogenannter Builds in TestLink eingegangen werden.</para>

        <para>Der Testplan in TestLink beschreibt, wie der konkrete
        Applikationstest durchgeführt wird. Testfälle werden dem
        Testplan zugefügt, um diesen Testplan dann ausführen zu können.</para>

        <para>Ein Build kann innerhalb von TestLink als konkrete
        Ausführungsinstanz eines Testplans angesehen werden.
        Sobald ein Testplan zur Ausführung kommt, ist es nicht mehr möglich,
        die zugehörigen Testfälle inhaltlich zu verändert.
        Eine Nachverfolgung oder Reproduktion des Tests wäre bei Durchführung
        weiterer Änderungen etwa der Rahmenbedingungen oder Abnahmekriterien
        eines Testfalles nicht mehr gewährt, wenn dieser zuvor bereits lief.</para>

        <para>Wählen Sie in der Hauptübersicht den Eintrag Test Plan Management
        innerhalb des Abschnitts Test Plan in der rechten Seite der Ansicht.
        Erstellen Sie einen Testplan des Namens My first test plan mit beliebiger
        Beschreibung, aber stellen sicher, dass die Auswahl Active und Public aktiv
        sind.</para>

        <para>
            <mediaobject id="testlink_019">
                <imageobject>
                    <imagedata
                       align="center"
                       fileref="../media/testlink_019.png"
                       width="100%"
                       contentdept="100%"
                       format="PNG" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </para>

        <para>
            <mediaobject id="testlink_020">
                <imageobject>
                    <imagedata
                       align="center"
                       fileref="../media/testlink_020.png"
                       width="100%"
                       contentdept="100%"
                       format="PNG" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </para>

        <para>Im untersten Auswahlmenü der Test Plan Contents (Testplaninhalte)
        wählen Sie Add / Remove Test Cases und fügen den selbsterstellten
        Testfall dem Testplan hinzu.</para>

        <para>
            <mediaobject id="testlink_021">
                <imageobject>
                    <imagedata
                       align="center"
                       fileref="../media/testlink_021.png"
                       width="100%"
                       contentdept="100%"
                       format="PNG" />
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </para>

        <para>Das Anlegen eines Build in TestLink ist hier optional, da das
        Plug-in automatisch einen neuen Build anlegt, falls keiner vorhanden
        ist, der mit den Werten zu den Angaben der Konfigurationsseite des Jobs in Jenkins
        übereinstimmt. Im Abschnitt Test Plan der Hauptübersicht auf der
        rechten Seite sind weitere Eisnstellungsmöglichkeiten zum erstellten
        Testplan gegeben. Zusätzlich gibt es Abschnitte zur Testausführung
        (Test Execution) und der Inhaltsgestaltung von Testplänen (Test Plan
        Contents) wie auch weitere zusätzliche Optionen in der
        Hauptübersicht.</para>

        <para>Damit sind die Einstellungen in TestLink vorerst abgeschlossen.
        Im nächsten Schritt ist Jenkins zu konfigurieren.</para>

    </section>

</chapter>
