<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter id="chapter.8">

  <title>Vorteile der Nutzung des Jenkins TestLink Plug-in</title>

  <para>Es ist kein Entwurfsziel des Plug-ins, eine Testautomatisierungslösung
  umzusetzen, obgleich es Unterstützung für automatisertes Testen anbietet.
  Es bietet auch keine Verwaltungsmöglichkeiten von automatisierten Tests an,
  die stattdessen in diesem Umfeld in TestLink durchgeführt werden. Der Zweck
  des Plug-ins besteht in der Integration von Jenkins als
  Continuous-Integration-Server und TestLink als Test-Management-Lösung.</para>

  <para>Es gibt drei klare Vorteile dieses Ansatzes. Zuerst werden neben
  Jenkins als etablierte Lösung für einen Continuous-Integration-Server und
  TestLink als Test-Management-Lösung keine weiteren Werkzeuge in die
  bestehende Architektur eingeführt. Es ist einfach ein Plug-in zu installieren
  und die DevOps werden weiter in einer Jenkins-Umgebung arbeiten, während
  Tester weiter in TestLink arbeiten können. Vorgesetzte können begeistert sein,
  nicht über Budget- und umfangreiche Trainingsbelastung zu
  automatisierten Test-Management-Lösungen nachdenken zu müssen.</para>

  <para>Weiterer Punkt ist die Sprachunabhängigkeit. Testimplementierungen können
  in PHP, Perl, Python, Java, Lua und selbst in C oder C++ (oder anderen Sprachen)
  geschehen. Einzige Vorgabe ist, dass nach der Testausführung die Testergebnisse
  in JUnit-, TestNG- oder TAP-konformer Weise verfügbar sind.</para>

  <para>Abschließend kann aufgeführt werden, dass es sich um eine freie Lösung handelt.
  Zu den Mitgliedern des Plug-in-Entwicklungsteams gehören auch Contributors des
  TestLink-Projektes und Maintainer des TestLink-Java-API-Projektes.
  Es wird angestrebt, bekannte berichtete Herausforderungen unter
  <ulink url="http://issues.jenkins-ci.org">Jenkins' JIRA</ulink> zeitnahe anzugehen.
  Sobald Sie daher das Plug-in in Ihren Projekten einsetzen, sind uns jegliche Art der
  Rückmeldung und eigene Erfahrungswerte willkommen. Teilen Sie Ihre Erfahrung im
  Plug-in-Wiki mit uns oder laden Sie uns zu einem gemeinsamen Erfahrungs- und
  Ideenaustausch auf einen Krug Bier ein.</para>

</chapter>